% \section{Récepteur triphasé alimenté en monophasé}

On considère un récepteur triphasé équilibré formé de 3 impédances identiques couplées en étoile
(chaque impédance notée \underline{$Z_0$} est constituée d'une résistance de \SI{30}{\ohm} en série avec une inductance de \SI{127.3}{mH}).

Cette dernière est connectée au secteur monophasé via une capacité pour la 3\ieme\  phase du récepteur (ceci comme l'indique le schéma ci-dessous).

La valeur efficace $V$ de la tension secteur (notée \underline{$V$} sur le schéma) est de \SI{240}{V} et la fréquence de \SI{50}{Hz}.

\begin{figure}[htpb]
	\centering
	\begin{circuitikz}\draw
		(0,0)node[below]{N} to[sV=$\underline{V}$,*-] 
		(0,1.5) --++(3,0)	to[short,i=\underline{$I_1$}] ++(1,0) 	to[L=L] ++(2,0) to[R=R] ++(2,0)
		(0,0) --++(3,0) to[short,i=\underline{$I_2$}] ++(1,0) 	to[L=L] ++(2,0) to[R=R,-*] ++(2,0)node[right]{M}
		(1.5,1.5) to[short,*-]++(0,-3) to[C=C](3,-1.5)to[short,i=\underline{$I_3$}] ++(1,0) 	to[L=L] ++(2,0) to[R=R] ++(2,0)
		(8,1.5)--++(0,-3);
		\draw[dashed] (3,-2.5) rectangle (8.5,2.5);
		\draw[dashed] (-1,-2.5) rectangle (1.2,2.5);
		\node[] (SecteurMonophas) at ({(-1+1.2)/2},-3) {Secteur Monophasé};
		\node[] (ChargeTriphasquilibre) at ({(3+8.5)/2},-3) {Charge Triphasé Équilibrée};
		
	;\end{circuitikz}
\end{figure}

\question{Donner l'expression de \underline{$V_{MN}$} (différence de potentiel entre les points $M$ et $N$) en fonction de \underline{$V$}, \underline{$Z_0$} et de l'impédance \underline{$Z_C$} du condensateur.}

\reponse{
	Par application du pont diviseur de tension : 
	$$\underline{V_{MN}}=\underline{V}\cdot \dfrac{\underline{Z_0}}{2\cdot \underline{Z_0}+\underline{Z_C}}$$
\tcblower
		\centering
		\begin{circuitikz}\draw
			(0,0) 
			to [C=C] (0,-1)
			to [R=\underline{$Z_0$},-*] ++(0,-2)node[right]{M}
			to [R=\underline{$Z_0$},v<=\underline{$V_{MN}$},-*] ++(0,-2)node[right]{N}
			-- ++(-2,0)
			to[sV=\underline{V}] (-2,0)--(0,0)
		;\end{circuitikz}
}

\question{Donner l'expression complexe des courant \underline{$I_1$}, \underline{$I_2$} et \underline{$I_3$} dans chaque impédance en fonction de \underline{$V$}, \underline{$Z_0$} et \underline{$Z_C$}.}




